Hier ist der Journal-Eintrag mit den Schritten 5-7:

---

# Woche 7-10

## Ziele
- **Anpassung und Überprüfung:** Nach der Migration die Konfigurationen an die neue Umgebung anpassen, die Funktionalität der Website testen und sicherstellen, dass alles ordnungsgemäß funktioniert.

- **Sicherungsplanung:** Eine Strategie zur regelmäßigen Sicherung der neuen Website entwickeln, um Datenverlust zu vermeiden. Dabei sowohl Datei- als auch Datenbank-Backups einrichten.

- **Dokumentation:** Den gesamten Migrationsprozess dokumentieren, um für zukünftige Projekte und mögliche Nacharbeiten Referenzen zu haben.

## Reflexion
- Die Anpassung der Konfiguration an die neue Umgebung verlief reibungslos, insbesondere dank des All-in-One WP Migration-Plugins. Einige manuelle Anpassungen waren notwendig, um Dateipfade und Datenbankverbindungen anzupassen.

- Bei den Funktionstests wurde festgestellt, dass einige Plugins aktualisiert werden mussten, um kompatibel zu bleiben. Diese Aktualisierungen wurden durchgeführt, wodurch die Website stabil und funktionsfähig blieb.

- Die Sicherungsplanung wurde erfolgreich implementiert. Das Plugin "BackWPup" wurde installiert, um regelmäßige Backups durchzuführen. Diese Maßnahme gewährleistet, dass die Website bei Datenverlust oder anderen Problemen schnell wiederhergestellt werden kann.

- Die Dokumentation des Migrationsprozesses hat geholfen, einen klaren Überblick über die durchgeführten Schritte zu behalten. Dies erleichtert das Nacharbeiten und verbessert zukünftige Projekte.

## Nächstes Mal?
- **Gründlichere Tests:** Noch umfassendere Tests vornehmen, um potenzielle Probleme frühzeitig zu erkennen.

- **Abgabe des Projekts:** Abgabe des Projekts

- **HOTFIX oder Neu aufsetzen:** Ubuntu Server wiederherstellen oder von Grund auf neu aufsetzen

---